[突發] 副主席遭帶走 康宏停牌2董事停職

廉政公署今早(7日)持搜查令，到上市公司康宏環球控股有限公司(01019)副主席馮雪心位於西貢的寓所搜查，並邀她返回北角廉署總部協助調查。廉署人員之後到康宏位於北角的總部展開調查工作。

消息指，廉署早前接獲舉報，指有財務機構疑批出不良貸款，於是調查。據悉，廉署執行處人員今早7時展開行動，到馮雪心位於西貢的寓所，將她帶返北角廉署總部，並到至康宏總部進行搜證。

下午2時05分，一輛藍色私家車從廉署駛出，後座有一名穿灰色運動衣人士，以連衣帽套頭及俯身避記者鏡頭。該人士下午5時左右乘車返回廉署。

康宏環球今早中途停牌。該股停牌前挫7%，報0.167港元，成交786萬股，涉約136萬港元。資料顯示，馮雪心於1998年加入康宏，於2010年委任為執行董事及集團副主席。

康宏環球晚上發表聲明，指執法當局行動涉及兩名執行董事，事件涉及執法行動和潛在訴訟，公司現不宜作進一步評論，如公司有重要消息或決定，將適時公告。康宏集團總裁吳榮輝下午亦向員工發信，指公司啟動應變計劃主動申請暫時停牌，並暫停涉案人士的職務，強調公司財政穩健，業務如常。

康宏暫停兩名執董職務

細價股風暴升級！廉政公署聯同證監會昨採取聯合行動，調查由「殼股大玩家」曹貴子擔任執行董事的上市公司康宏環球控股。廉署人員昨晨持搜查令突擊搜查康宏環球位於北角的總部，並邀請康宏副主席馮雪心、執行董事陳麗兒等最少十人到廉署協助調查，行動中拘捕了三名上市公司高層人員，搜查了八個處所，廉署亦擬約見康宏主席王利民及執行董事曹貴子等人，有關調查仍在進行。康宏環球控股股份於昨日上午十一時許停牌。

據消息透露，今次廉署與證監會首次採取聯合行動，目的是打擊「50隻不應持有的港股」網絡。市場關注調查行動意味近日震散股壇的「細價股」監管風暴升級。證監會發言人昨日表示，對個別事件不作評論。

股評人David Webb月前發表「50隻不應持有的港股」的關係網絡，據了解，證監會留意該網絡內的公司已一段時間，早前已勒令該網絡其中五間公司停牌，並於調查過程中將資料轉介廉署。

五間遭停牌的公司包括曹貴子擔任行政副主席的康健國際醫療，該公司主席蔡加怡為「玩具大王」蔡志明的女兒。曹貴子與蔡志明透過共同持有的合資公司持有康健國際一成九股權，而康健則曾經持有今次受查的康宏百分之廿五股權。

廉署執行處專責調查上市公司貪污案的F組人員，昨清晨展開代號「海豚行動」，動員近五十人，於早上七時持搜查令到馮雪心位於西貢的寓所搜查，之後更邀她及另一執董陳麗兒返回北角廉署總部協助調查，廉署人員亦同時到康宏環球位於北角的總部搜查。

市場消息傳出，廉署年初接獲多宗舉報，指有財務機構高層疑藉個人權力，推介中介公司向客戶借錢，從中收受利益，或疑明知申請人使用偽造文件申請巨額貸款，仍批出該等不良貸款，不排除背後涉及貪污活動，涉款達數千萬元，遂展開調查。據悉，廉署在行動中邀請最少十人返署協助調查。廉署昨晚證實，在行動中拘捕了三名上市公司高層人員，懷疑他們涉嫌貪污。

此外，廉署亦擬約見康宏主席王利民及執董曹貴子等人，以了解事件。不過，王利民在其個人Facebook上載與友人正享用炸雞的相片，於說明中寫着過台式生活，不排除身在台灣。本報昨日嘗試聯絡王利民，他以書面回覆：「抱歉，這段敏感時段實不方便回應，多謝關心。」

康宏環球昨晚發表聲明，指獲悉執法當局昨進行執法行動，涉及兩名執行董事，由於涉及執法行動和潛在訴訟，現不適宜作進一步評論。公司已經主動向聯交所申請短暫停牌，以便能夠適時就有重大影響的問題進行澄清和公告，公司亦即時暫停兩名執董職務，以配合當局調查。

康宏環球總裁吳榮輝向員工發信指，康宏有很好的基礎，財政穩健，流動資金充裕，業務如常，他並表示繼續和同事保持聯絡，讓大家掌握最新情況。康宏環球股份昨晨停牌前急挫百分之七，報○點一六七元。

報應